「甘蔗吸管」獲專利！中國商人欲高價買斷 台團隊霸氣拒絕

環保署日前透露，將在2019年7月1日起，針對特定場所實施「禁止提供一次性塑膠吸管」政策，引發「湯匙喝珍奶」大戰，環保吸管也成為時下最夯的話題之一，台灣有一群懷抱理想的年輕人，成功用甘蔗渣製作甘蔗纖維吸管，不僅對環境友善，也已經申請專利並量產，更令人敬佩的是，研發團隊創辦人霸氣拒絕了大陸廠商「高價買斷技術」。

根據《自由時報》報導，南投中興新村中創園區有一群年輕人，創立了品牌「100％植」，從（2017）年開始研發植物性原料，致力將農業廢棄物變成安全又環保的食器，希望能改善環境汙染，對自然友善，除了使用竹子製作餐具，更利用植物纖維製作取代塑膠的產品理念，用甘蔗渣製成甘蔗纖維吸管。

團隊創辦人黃千鐘解釋，雖然使用簡易的聚合程序就可將甘蔗渣壓製成聚合原料粒子，製成吸管，不過一開始就受挫，被塑膠工廠嫌棄「根本無法用」，後來硬著頭皮請工廠修改機台，才終於成功，經過多次測試，甘蔗吸管即使碰上零下20度的低溫也不會斷裂。

甘蔗吸管已聲名大噪，近2個月來團隊陸續接到20多個大陸廠商邀約，希望能用高價將他們的技術買斷，不過都被果斷拒絕，黃千鐘笑說「我們其實也想賺錢，但是更希望是從台灣與世界各國合作！」而甘蔗吸管也驚豔法國人，團隊目前正與法國酒莊洽談將麥粕、葡萄渣研發植物纖維產品，為農業廢棄物創造更多可能。

（封面圖／100％植 授權提供）

台灣班環保撚

下個月淘寶有售

呢d就真心做野

你係得中國造 已經唔洗申請專利😂

什麼是專利？

唔用膠飲管有乜問題？
係唔係on9到以為環保代表反本土？

好撚酸啊

其實5毛係咪好好搵，成日見你係到留言。

植物籤維乜乜
諗得出都可以整

中國或成最大贏家

豆腐渣呢？

人地梗係有老底啦, 長老黎架!

俾到solution，呢D先係做嘢架嘛
無飲管日班淨係識製造problem嘅環保撚收皮啦去

2025中國製造，什麼撚都做到喇，話唔埋中國已經武力統治世界，唔洗買專利。

總之冇你地蚛蟈人份
彈開啦

呢個醒 走塑全世界潮流 有排賺
不過小心俾大陸偷技術

呢d先係真環保
不過好快就有支那制 仲要其實係膠黎

環保撚，仆街死啦
成日喺度製造問題

佢咪由你偷 都控制唔到 重要係老翻嘅唔可以出口

淘寶好快有

偷完係翻強國申請專利再告到你仆街

佢個市場係全世界
佢唔出口去強國都得

睇佢有冇骨氣 有嘅自己台灣越南搵廠

台灣自己做都得

香港幾時有得用

之前笑班環保撚既連登右膠呢

我諗淘寶嗰啲都應該係膠做架

中國有廠商肯同你買專利咪算比臉你囉…過幾日淘寶就有得賣啦。

呢d咪啱囉 一直覺得鋼飲管好唔環保(製造過程)同唔衛生

蝗咪老翻你跟住告鳩番你 侵權

派左人去偷了 RIP

淘寶真係垃圾公司

比中國佬買斷，一定話自己自主研發
再cut cost用有害物料做

嗰杯都重係膠嚟 意義何在

照copy 唔理專利問題

中共：專利 咩黎嫁 未聽過

呢啲環保撚就有建設性啦
香港某啲濕鳩環保撚淨係識反對用吸筒
凍飲唔俾用袋

其實最唔環保唔係個膠杯？
淨係走塑飲筒

做得好，大陸狗唔好以為有錢大哂

咁咪用少左d膠囉
睇黎遲下要研發植物纖維人工大腦

講起就火滾
吉野家叫你咪撚用飲筒
但堂食照用即棄杯
偽善之最

睇錯咗一次性膠吸管

佢地一定唔認識大陸人 咩鳩都做到出黎

屌支那實直接偷黎用啦

台灣自己有地起工廠，自己出廠咪得。
重點係自己持有專利，大陸翻版出口唔到去其他國家

係心靈上覺得少咗用膠咋

你去超市一轉睇下 一大堆膠類製品

做到一步得一步呀嘛

大陸老翻人地好多係非洲賣啦，香港都好撚多大陸老翻啦。

Starbucks都係
我上次買杯咖啡 凍飲
個杯係膠杯 我問店員點解冇跟飲管

佢話本店提倡環保 但個杯係膠杯
重要係琴咗膠蓋 叫人點飲

最後支筒都係用膠套包住俾你

食唔食得

WFC 就咪撚向人買啦，買唔到又唔撚CARE，唔撚CARE 又想買。

九成係

咩你你我我咁難聽，唔係大家都中國人

特別要求要紙杯

做人做到你咁撚廢

即棄？

人地諗住送筆錢俾你揸正黎搞,你唔肯咪自己叫廠做囉,淘寶下個月幾十幾百間有得買

環保撚黎講呢d就係高質，成撚日講理念叫人no no no 但自己都柒碌一舊

人地告撚翻你轉頭呀 霸氣

一步一步進步都唔撚得 笑死人咩 比你一下子清左個堆填區好冇？on9

珍珠奶茶，咁你都唔明

台灣開始禁膠筒 䉀筒有機會成為必需品
如果被中國買斷 咪即係比大陸渣春袋

成本要幾錢一支

整唔整到粗管

抄襲賤種爛賊表示:兩個月後模仿成功!

就是拒絕
你吹咩？

係咪食得

所以又一帶一路,又搞到人地無晒外交,正一賤格同賊仔所為!

成日將自家造既抄襲嘢賣去其他低發展國家賺大錢...俾美國罰係罪有應得...罰得太少囉!

你對贏國人的理解，小弟
不過佢都係少眾，生產物料來源有問題

梗係拒絕喇
發展空間咁大
將來分分鍾有幾年都係全台灣都問佢一間攞貨

關環保乜事，唔係個幅龜頭相，個個咪照用

開蔗汁批發再用黎做吸管，winwin

冇飲管點飲

都係咁諗

如果外國淘到咁點先？

中國人會買專利？

既然個物料強到可以做飲筒，即係有可能用黎做其他野啦

賣斷咗就唔係用蔗渣整吸管㗎啦

明唔得咪暗

私人用 細鋪用係未必捉呀..
但係m記 starbuck個d 用老翻就俾人告到甩褲

香港人無論點都可以搵到啲嘢去挑剔人
人哋講飲管，你就講膠杯
話唔埋人哋講膠杯嗰時你就講膠羹
點都可以講到人哋做唔到嘢

呢啲環保撚我就可接受啦

wfc就唔會用高價買啦

好過香港班垃圾環保撚先
日日賣廣告唔好用吸管又冇替代方案

希望快d取代埋膠杯膠袋

佢個網有圖
係用紙包住

Search 下plastic straw turtle
最起碼而家少左龜死

搞環保都要速食

同你解釋下中國製造2025。第一步就要入世界製造大國民列。2035入製造大國中等水平。好似2045定唔知幾時想要首位。即係美國個位。

私人用ok, 但公家用真係

放心，轉頭淘寶大把

支那不用偷、人地通過收購公司買技術。鬼叫人地有錢乜。我地葡萄唔黎

乜撚野速食啊 而家班高官諗嘅環保政策就真係速食喇
一味淨係識禁禁禁 毫無建樹

而家用其他物料代替飲筒係好事 但都唔好忽視膠杯個問題喎 有屌錯啲環保撚咩

為左自己國家放棄錢

香港人學唔到㗎啦

你有你拒絕, 佢有佢抄

你知係好事就咪問意義何在啦
而家既然可以解決飲管問題
下一步咪解決膠杯膠羹膠袋囉
呢d做實事既環保撚都要比人屌？

識玩

人地就係錢行先，有心搞環保既
諗都唔駛諗就會拒絕中國奸商，好簡單

環保膠就話要屌姐，真心諗計仔搞環保既點會唔支持

自然分解到既飲管好緊要
不過垃圾落得海既好少會係發達國家
所以做到平過膠飲管先係真正既勝利 因為窮撚國家唔會同你講環保

人地唔賣啊

中國商人點會俾錢你，問你攞下料之麻

個專利係大陸申請左未

支那轉個頭就抄

講真佢地廢物利用點解要取笑人
咁斬撚曬啲樹，睇下冇植物邊個消化co2 畀出o2
連登真係每況愈下

私人用我都覺得唔多掂
枝管入面刷多幾次就有痕 未計有機會刷走最面果層保護層

台灣拒絕售出專利，中國自行仿制
節省了專利費用，中國或成最大贏家

唔賣就偷，咱們是逼不得已

理撚得你

以內銷取代外銷，又赢

真係提倡唔用飲筒講左幾年
但真正影響感受得最勁只係呢半年隻海龜

唔用膠飲筒又幾快手有樣有效既替代品

理應早就應源頭, 由商家推動代替品

而唔係唔比, 叫人唔用就算

根本點解要幫商家慳成本, 應該由源頭落手

杯可以用紙杯
但杯蓋都仲係膠
下一步應該研究呢樣

呢排去宜家傢俬，見已經換左做紙（唔肯定個物料）飲筒，個耐久度夠支持到飲幾杯野

2025 中國製造
有咩強國會製造唔到？

啲環保撚最鍾意搞條野嘛
做生意求財姐
佢想要咩咪比咩佢

呢個都係第一步啫
上文話佢哋會再試用其他fibre整
都值得鼓勵嘅
起碼好過班淨係識叫人唔用飲管飲珍珠奶茶嘅環保膠

有貢獻

佢肯俾返錢就要珍惜下啦
到時淘寶賣得平過你就唔好喊啦

大陸話買嗰班一撚定係整膠飲管

仆街禁錯腐皮

自己有專利 咁開工廠/同工廠合作出口比中國以外其他國家咪得
點解要將識生金蛋既雞賣比人 淨係供應比外國左膠環保NGO已經夠發達

技術上隻料應該都可以整杯。

中國自行仿製，擁有14億市場。一定會好賺過正品

傻豬黎 拒絕完咪一樣照抄 到時仲要冇錢收

最後咪又係將d膠扮甘蔗做飲筒

有本事抄到咪抄囉
唔好咁短視, 賣左俾人自己就唔可以再做

當年班港商都係俾人用呢句昆左上去做生意
最後連間廠都俾人搶埋

上面有班人唔知想點 人地研發到廿蔗吸管 你又屌人唔減少用膠杯
台灣一早出咗fofocup折折杯 買咖啡珍珠奶茶全部用得
之前有人喺香港宣傳自備杯 香港有幾多人用 成日將責任推比商家 但自己就咩都唔做
一個環保杯都唔洗一百蚊 好多飲品店用自備杯都會減$1-3
就算吉野家唔用膠杯 咪一樣大把香港人唔會自備杯去買外賣茶

買咗金屬飲管班豬兜 :金屬可以重用，你個個er。。。總之我呢支可以用得耐過你，不過要係咁刷

整到飲管整唔整到杯

蝈內專利

中國整得出豆腐渣飲筒

鬼佬環保膠仲可以賣貴D

慨念好好
但個存放空間成本會唔會好大
膠管可壓 鋼管非即棄唔使預咁多
但依個又即棄又唔壓得

大陸狗理閪你

照翻

成本仲低過你

吹咩

大把食得既野可以整杯，但你係咪會食？

話唔定仲可以告返台仔抄佢

其實香港行堆填，飲管之類嘅塑膠垃圾沖出海嘅機會幾低
如果玩埋焚化應該更低

贏國好快就有
之後仲要用平一半價錢頂爛市
台仔rip

有正版專利 賣去歐美已經發過豬頭 質量控制又好D
賣左 比支那 一定變質 九成會溝D 垃圾整

台灣自己咪有廠做

強國自己咪一大堆囉，洗撚專利咩

洗鬼要專利
d台仔自己會出賣公司

環保撚搞完膠袋、搞完飲管

幾時搞鳩避孕套

食得，不過之後咩事自己負責啫

買唔到就抄是常識吧

洗翻個condom黎再用﹐夠環保

可能蟻俠會出現

不過台灣甘蔗產量唔高，成本唔知點計

其實點解要笑尻搞環保嘅人
究竟幾多歲？
人地又唔係亂尻呼籲人地唔好用乜乜乜 又唔係周街公審人
只係發明咗啲實際嘅野出黎取代膠管
尤其台灣將來會禁膠管
其實係好撚需要呢類替代品

有親環保兩隻字就會俾人笑俾人屌
其實有冇用個腦諗下 用心睇下人地點解要咁做

我自己唔係環保撚
但起碼我唔會笑尻環保撚
佢地堅持走飲筒，堅持自帶外賣杯外賣盒，我反而會欣賞
人地用自己嘅方式去實踐生活，你可以唔做但冇必要去笑人踩低人

大陸專家嚟

中國狗又嚟做唔到就買 買唔到就抄

唔用最環保

呢種顯性五毛最低賤
個個post 都要突個龜頭出黎被人屌
做五毛仲要做最底層

銷量越大 自然研發經費越多 慢慢就會超越正品，咁咪做到出口lor。but 好多台商港商都係大陸有廠。睇個台灣佬想點搞啦。

羊毛出自羊身上
商家成本多咗，自然就轉架俾消費者身上

日日奶共為咩？

成本方面。。最後都係要遷返大陸。

咁多年都係得5毫, 唔勤力D點夠錢葬佢老母

鋼飲管邊撚個會慢慢擦入面

以前就係, 而家大陸人工唔平
歐美D大廠都搬左好多去越南印尼柬埔寨

仲停留係大陸設廠好平既年代

傻仔 難得人地肯出錢
為左果小小骨氣
一陣大陸抄晒你個設計同概念 再掉番轉頭告鳩你都得

人地要抄話咁易啦

要大陸人打跨國官司？

請參加 new balance, apple 在中國被抄襲而被反告既相關新聞

係台灣/外國打睇下個官點判？

呢啲就係解決方案啦，啲環保撚郁啲就禁 人口過多就話要殺咁啲人，唔識用其他方面諗嘢

化撚左灰啦佢老母

連登仔一向都兩極化環保嫁啦
比你真係整埋植物杯
就會屌你生存緊會放二氧化碳唔環保

中國又無技術 想抄都要追上幾十年

個杯都係膠。。。

消化co2

你打機都一級級咁升啦
一野爆機咩

去東南亞唔好

台灣種米多過蔗，用禾稈草可能仲好

台灣屬於中國一部分，所以係中國發明，又贏

應該第一步，佢個目標係循環農業癈料

環保撚失業點搞

台灣自己有廠洗乜去大陸開？台灣差還差但文明過大陸，D法律真係搞到大公司同政府唔收保護費

我諗D環保野既用家應該唔支持翻版
同埋中國生物科技野A貨應該符合唔到歐盟同美國標準

諗住用合法途徑買你專利，唔賣咪直接抄

估下支那會用咩物料去抄襲呢

地溝油飲管?

支那抄咪抄囉

但始終都係抄襲 假野 你賣到周街都係 咪大陸人自己用返 用咩物料自己諗

台灣品牌走向國際 正牌 就係做外國人生意 而且將呢個環保項目真係向國際推行

支那人思維就係咁拙劣

甘蔗吸管技術難度好低
係呢幾年大陸有錢左要改善形象先買

我估好快郁手抄

有技術同偷工減料/有毒有咩衝突？

中共既專利=外國原創抄中國

有咩問題

買不到的飲管是酸的

的確 。係抗日時期 大家都叫中國人啦。哈哈。中國牛B了。

環保撚係咁反智

偷工減料都係技術黎
你有無見過膠匙羹可以薄到畢啖湯都唔夠力, 要兩支疊埋用

東南亞如果營商環境真係咁好。大陸D廠個個都遷上去啦。台灣人設係大陸 人地畢竟熟悉語言。東南亞我估製衣廠會比較多。

香港商人既話肯定狗衝左

東南亞個問題係比較落後同唔夠大陸既配套多
大陸而家成本升得太快, 同埋政府部門成日搞鳩你
做生意係要賺錢, 賺埋都唔夠出糧封利是, 做黎做乜?

其實拒絕唔只係唔比中國廠生產,佢做翻版都唔係問題
最主要目的係阻住專利蟑螂搞朧斷,之後其他國家想嘗試推動就要先比好大舊錢買專利先可以生產,成為左推動呢樣產品一大阻礙力

好心樓上 唔好咁弱智啦 唔撚洗一步步改變架？
心靈上用少左膠？
而家有alternative 台灣仲要講明ban 膠飲管點撚樣心靈上？
環保膠想阻住世界轉係可恥 但樓上你呢種人一味係鍵盤面前吠又咩都冇做既人仲可恥

已發展國家都講環保
個market大到不得了
只要價錢同睇飲管相差唔遠
一定能夠普及

洗咩買, 改個名就得

要不是中國照顧你們台灣 早就完蛋了

你咪叫佢回水 收撚左人$ 又冇service 比返人